Мне непонятно решение системы. Не могли бы Вы показать ход решения более подробно?
***
Вы абсолютно правы, решение этой системы уравнений является ключевым шагом в реализации решателя оптимизационной задачи (Раздел D).

В Приложении D описан метод **множителей Лагранжа** для решения задачи взвешенных наименьших квадратов с линейными ограничениями-равенствами. Мы исходим из двух уравнений, полученных путем приравнивания к нулю частных производных функции Лагранжа ($F$) по вектору ускорений $x$ и вектору множителей Лагранжа $\lambda$ (Уравнения D.5 и D.6).

Вот подробный ход решения этой системы:

### 1. Исходные Уравнения (Раздел D)

Сначала введем обозначения $M$ и $u$ для упрощения записи:
*   $M = A^T W^T W A$
*   $u = A^T W^T W b$

Производная функции Лагранжа $F$ по $x$ (Уравнение D.5) должна быть равна нулю для поиска минимума:
$$\frac{\partial F}{\partial x} = A^T W^T W A x - A^T W^T W b - C^T \lambda = 0$$

Производная $F$ по $\lambda$ (Уравнение D.6) соответствует ограничению-равенству:
$$\frac{\partial F}{\partial \lambda} = Cx - d = 0$$

### 2. Решение для $Mx$ (Уравнение D.8)

Мы начинаем с Уравнения D.5 и подставляем в него $M$ и $u$:
$$M x - u - C^T \lambda = 0$$

Чтобы выразить $Mx$, мы переносим $u$ и $C^T \lambda$ на правую сторону уравнения:
$$M x = u + C^T \lambda$$

***Это и есть Уравнение D.8.*** Оно связывает искомый вектор ускорений $x$ с множителями Лагранжа $\lambda$.

### 3. Выражение $x$ через $M^{-1}$

Предполагая, что матрица $M$ обратима (что обычно справедливо для таких задач оптимизации), мы можем явно выразить $x$:
$$x = M^{-1} (u + C^T \lambda)$$
$$x = M^{-1} u + M^{-1} C^T \lambda \quad (*)$$

### 4. Решение для $\lambda$ (Уравнение D.7)

Теперь мы используем уравнение ограничения $Cx = d$ (Уравнение D.6). Мы подставляем выражение для $x$ из шага 3 $(*)$ в уравнение ограничения:
$$C x = d$$
$$C (M^{-1} u + M^{-1} C^T \lambda) = d$$

Раскрываем скобки:
$$C M^{-1} u + C M^{-1} C^T \lambda = d$$

Наконец, мы изолируем член, содержащий $\lambda$, перенеся $C M^{-1} u$ на правую сторону:
$$C M^{-1} C^T \lambda = d - C M^{-1} u$$

***Это и есть Уравнение D.7.*** После нахождения $\lambda$ с помощью Уравнения D.7, его можно подставить обратно в Уравнение D.8, чтобы найти оптимальный вектор ускорений $x$.

Этот процесс (сначала найти $\lambda$, затем $x$) позволяет решить систему двух уравнений (D.5 и D.6).
